\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{eurosym}

%% Template: determina_tratmepa.tex - vers. 2.3 

((* include 'header.tex' *))

\begin{document}
\topaddr

{\small Pratica N. ((( pratica.numero_pratica ))) }
\vspace{1cm}

\begin{flushright}

Determina n. ((( pratica.numero_determina )))
\end{flushright}

Determina a contrattare del ((( pratica.data_determina ))) - Fornitura/Servizio/Lavoro di: ((( pratica.descrizione_acquisto ))).

Motivazione: ((( pratica.motivazione_acquisto )))

((* include 'determina_common.tex' *))

\item[VISTA] la richiesta motivata presentata da ((( pratica.nome_responsabile )))
        di  acquisire: ((( pratica.descrizione_acquisto )))

\item[VISTA] la Legge 136 Art. 3 del 13/8/10 e il D.L. n. 187/2010 convertito nella Legge
        n. 217 del 17.12.2010, che introducono l'obbligo di tracciabilità dei flussi
        finanziari relativi alle commesse pubbliche; 

\item[VISTA] la disponibilità sul Ob. Fu. (Funzione-Obiettivo) ((( pratica.stringa_codf ))); 

\item[RITENUTO] quindi che vi siano i presupposti normativi e di fatto per acquisire  
         quanto indicato in oggetto ai sensi dell'Art. 36 co. 2 lett. A del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i.;

\item[VALUTATA] la necessità di provvedere all'acquisizione di quanto richiesto;
\end{list}

\begin{center}
DETERMINA
\end{center}

\begin{list}{VALUTATA}{}
\item[Art.~1:] di nominare, quale responsabile unico del procedimento, in base 
           all'Art. 31 del D.Lgs 50/2016 e s.m.i. il Dr./Sig. ((( pratica.rup ))),
           il quale possiede le competenze necessarie a svolgere tale ruolo; 
\item[Art.~2:] di acquistare il bene/servizio ovvero la realizzazione di lavori
        avente le caratteristiche descritte sotto:
\begin{quote}
            ((( pratica.descrizione_acquisto )))
\end{quote}

procedendo all'acquisto tramite affidamento diretto alla Ditta: 

\begin{quote}
((( pratica.nome_fornitore )))\\
((( pratica.ind_fornitore )))
\end{quote}

\item[Art.~3:] che l'importo presunto del lavoro/fornitura/servizio è di 
((( pratica.str_costo_it ))),
a carico del/dei fondo/i ((( pratica.stringa_codf ))), ((* if pratica.cup *)) CUP ((( pratica.cup ))), ((* endif *)) Cap. ((( pratica.capitolo ))); 
\end{list}
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{list}{VALUTATA}{}
\item[Art.~4:] di prenotare l'impegno di spesa. 
\end{list}
\vspace{10mm}

\begin{flushright}
\begin{minipage}[t]{6cm}
\begin{center}
Il Direttore \\
((( titolo_direttore ))) ((( nome_direttore )))
\end{center}
\end{minipage}
\end{flushright}
\end{minipage}
\end{document}
