\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{eurosym}

%% Template: determina_rdo.tex - vers. 2.5

((* include 'header.tex' *))

\begin{document}
\topaddr

{\small Pratica N. ((( pratica.numero_pratica ))) }
\vspace{1cm}

\begin{flushright}

Determina n. ((( pratica.numero_determina )))
\end{flushright}

Determina a contrattare del ((( pratica.data_determina ))) - Fornitura/Servizio/Lavoro di: ((( pratica.descrizione_acquisto ))).

Motivazione: ((( pratica.motivazione_acquisto )))

((* include 'determina_common.tex' *))

\item[VISTA] la richiesta motivata presentata da ((( pratica.nome_responsabile )))
        con la quale chiede l'avvio della procedura negoziata previa consultazione
        di almeno cinque operatori economici individuati sulla base di indagini di 
        mercato mediante richiesta sul MEPA, ai sensi dell'Art. 36, comma 2 del
        D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., per Fornitura/Servizio/Lavoro: ((( pratica.descrizione_acquisto ))),
        da affidare con il criterio %
   ((* if pratica.criterio_assegnazione == 'prezzo.piu.basso' *)) %
del prezzo più basso;
   ((* else *)) %
dell'offerta più vantaggiosa;
   ((* endif *))

\item[VISTA] la Legge 136 Art. 3 del 13/8/10 e il D.L. n. 187/2010 convertito nella Legge
        n. 217 del 17.12.2010, che introducono l'obbligo di tracciabilità dei flussi
        finanziari relativi alle commesse pubbliche; 

\item[VISTA] la disponibilità sul Ob. Fu. (Funzione-Obiettivo) ((( pratica.stringa_codf ))); 

\item[VALUTATO] congruo l'importo presunto di gara;
((* if pratica.str_oneri_it *))
\item[RILEVATO] che nel caso di specie gli oneri per la sicurezza sono pari a ((( pratica.str_oneri_it )));
((* endif *))

\item[VALUTATA] la necessità di provvedere all'acquisizione come indicato in oggetto;
\end{list}

\begin{center}
DETERMINA
\end{center}

\begin{list}{VALUTATA}{}
\item[Art.~1:] di nominare, quale responsabile unico del procedimento, in base 
           all'Art. 31 del D.Lgs 50/2016 e s.m.i. il Dr./Sig. ((( pratica.rup ))),
           il quale possiede le competenze necessarie a svolgere tale ruolo; 
\item[Art.~2:] di indire una procedura negoziata previa consultazione di almeno cinque operatori
           economici individuati fra quelli abilitati
	   sulla piattaforma del MEPA mediante
           Richiesta di Offerta, ai sensi dell'Art. 36, comma 2 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.
           per la Fornitura/Servizio/Lavoro: ((( pratica.descrizione_acquisto ))) da affidare con
           il criterio %
   ((* if pratica.criterio_assegnazione == 'prezzo.piu.basso' *)) %
del prezzo più basso;
   ((* else *)) %
dell'offerta più vantaggiosa;
   ((* endif *))

\item[Art.~3:] di fissare nella misura di ((( pratica.str_costo_it ))) l'importo presunto di gara%
((* if pratica.str_oneri_it *))%
, di cui ((( pratica.str_oneri_it ))) per oneri di sicurezza non soggetti a ribasso%
((* endif *));

\item[Art.~4:] di approvare il Capitolato d'Oneri;
\end{list}
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{list}{VALUTATA}{}
\item[Art.~5:] di dare atto che l'importo necessario è a carico della/e Funzione-Obiettivo ((( pratica.stringa_codf ))), ((* if pratica.cup *)) CUP ((( pratica.cup ))), ((* endif *)) Cap. ((( pratica.capitolo ))).
\end{list}
\vspace{10mm}

\begin{flushright}
\begin{minipage}[t]{6cm}
\begin{center}
Il Direttore \\
((( titolo_direttore ))) ((( nome_direttore )))
\end{center}
\end{minipage}
\end{flushright}
\end{minipage}
\end{document}
