\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{watermark}
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{eurosym}

%% Template: progetto.tex. Version 1.0

((* include 'header.tex' *))

((* if warning *))
\watermark{\put(150,-300){\rotatebox{45}{\Huge ((( warning ))) }}}
((* endif *))

\begin{document}
\topaddr


\begin{center}
\textbf{PROGETTO DI FORNITURA \\ (RICHIESTA DI ACQUISIZIONE DI BENI)}
\end{center}

~\\
\textbf{Soggetto richiedente: ((( pratica.nome_richiedente )))} \\

In qualità di:          %
((* if resp_fondi *)) Responsabile dei fondi (Ob.~Fu ((( pratica.stringa_codf ))))
((* else *)) dipendente
((* endif *))

~\\
\begin{center}
\textbf{\underline{Richiede l'acquisizione del seguente bene}}
\end{center}

~\\
\textbf{Descrizione tecnica del bene/servizio richiesto:}
\begin{quote}
((( pratica.descrizione_acquisto )))
\end{quote}

~\\
Cfr. preventivo Operatore Economico 

~\\
\textbf{Motivazioni relative alla necessità dell’acquisto: }
\begin{quote}
((( pratica.motivazione_acquisto )))
\end{quote}


\textbf{PROCEDURA: }

((* if pratica.modalita_acquisto == 'tratt.mepa40' *))
((* include 'procedura_tm40k.tex' *))
((* endif *))

((* if pratica.modalita_acquisto == 'infer.5000' *))
((* include 'procedura_inf5k.tex' *))
((* endif *))



\textbf{VERIFICA DELL’INTERESSE TRANSFRONTALIERO}

Si ritiene peraltro l’insussistenza, in relazione all’affidamento in
oggetto, dei presupposti giustificanti l’applicazione dell’art. 48,
comma 2, Decreto Legislativo 31 marzo 2023 n. 36, in considerazione delle
specificità dell’affidamento, che non consentono di identificare in
esso un interesse transfrontaliero certo. 

\textbf{VERIFICA DEL RISPETTO DEL PRINCIPIO DI ROTAZIONE DEGLI AFFIDAMENTI}

In relazione all’affidamento in oggetto è verificato il rispetto del
principio di rotazione degli affidamenti, di cui all’articolo 49 del
Decreto Legislativo 31 marzo 2023 n. 36. 

\textbf{L’acquisto non prevede ripetizioni o altre opzioni.}

Ai fini della inventariazione, ove necessaria in ragione della fornitura
in oggetto, è riservata la successiva precisazione degli effettivi
utilizzatori e della effettiva localizzazione dei beni da inventariare.

\textbf{La consegna della fornitura deve avvenire presso:}

((( pratica.sede.sede_it ))). ((( pratica.sede.indirizzo )))
\par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

\textbf{Quadro economico della fornitura: }

((* include 'quadro_economico.tex' *))

\begin{minipage}{\linewidth}
A gravare su: Ob. Fu ((( pratica.stringa_codf ))) - 
Responsabile Fondi: ((( pratica.nome_responsabile ))).

((* if pratica.nota_progetto *))
\vspace{0.5cm}
\textbf{Note:}
	((( pratica.note_progetto )))
((* endif *))

\vspace{0.5cm}
\begin{flushright}
\begin{minipage}[c]{6cm}
\begin{center}
Il Richiedente

((( pratica.nome_richiedente )))

\end{center}
\end{minipage}
\end{flushright}
\end{minipage}

((* if il_responsabile *))
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{center}
	VISTO SI AUTORIZZA
\end{center}
\begin{flushright}
\begin{minipage}[c]{6cm}
\begin{center}
Il Responsabile dei fondi

((( pratica.nome_responsabile )))

\end{center}
\end{minipage}
\end{flushright}
\end{minipage}
((* endif *))

((* if il_direttore *))
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{center}
	VISTO SI AUTORIZZA
\end{center}
((* include 'direttore.tex' *))
\end{minipage}
((* endif *))

\end{document}
