\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{eurosym}

%% Template: determina_rdo.tex - vers. 2.4

((* include 'header.tex' *))

\begin{document}
\topaddr

{\small Pratica N. ((( pratica.numero_pratica ))) }
\vspace{1cm}

\begin{flushright}

Determina n. ((( pratica.numero_determina )))
\end{flushright}

Determina a contrattare del ((( pratica.data_determina ))) - Fornitura/Servizio/Lavoro di: ((( pratica.descrizione_acquisto ))).

Motivazione: ((( pratica.motivazione_acquisto )))
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
Il Direttore
\end{center}

\vspace{0.5 cm}

\begin{list}{VALUTATA}{}
\item[VISTO] il Decreto Legislativo 4 giugno 2003, n. 138 di riordino dell'INAF;
\item[VISTO] il Decreto Legislativo 25 novembre 2016 n. 218 ed in particolare l'Art. 10;
\item[VISTA] la L. 244 del 24 dicembre 2007 recante ``Disposizioni per la formazione 
        del bilancio annuale e pluriennale dello Stato (legge finanziaria 2008)''; 
\item[VISTO]  il Decreto Legislativo n. 50/2016 del 18 aprile 2016 ed in particolare
      l'Art. 36;
\item[VISTO] il D.P.R. n. 207 del 5 ottobre 2010 recante ``Regolamento di esecuzione 
        ed attuazione del D.Lgs. 163/2006'' nelle parti ancora in vigore; 
\item[PRESO ATTO] delle linee guida dell'ANAC;
\item[VISTA] la L. 241/1990 che stabilisce che: ``L'attività amministrativa persegue i 
        fini determinati dalla legge ed è retta da criteri di economicità, di 
        efficacia, di pubblicità e di trasparenza'';
\item[VISTO] il D.L. n. 52 del 7 maggio 2012, trasformato in Legge n. 94 del 6 luglio 2012 
        recante "Disposizioni urgenti per la razionalizzazione della spesa pubblica 
        e la successiva Legge 135 del 7 agosto 2012 "Disposizioni urgenti per la 
        revisione della spesa pubblica"; 
\item[VISTO] il Disciplinare di Organizzazione e Funzionamento dell'INAF, approvato
        con delibera del C.D.A. n. 44/2012 del 21/06/2012;
\item[VISTO] il Regolamento sull'Amministrazione, sulla Contabilità e sull'Attività 
        Contrattuale dell'INAF, pubblicato sul S.O. n. 185 alla G.U. Serie Generale 
        n. 300 del 23 dicembre 2004;   
\item[VISTA] la richiesta motivata presentata da ((( pratica.nome_responsabile )))
        con la quale chiede l'avvio della procedura negoziata previa consultazione
        di almeno cinque operatori economici individuati sulla base di indagini di 
        mercato mediante richiesta sul MEPA, ai sensi dell'Art. 36, comma 2 del
        D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i., per Fornitura/Servizio/Lavoro: ((( pratica.descrizione_acquisto ))),
        da affidare con il criterio %
   ((* if pratica.criterio_assegnazione == 'prezzo.piu.basso' *)) %
del prezzo più basso;
   ((* else *)) %
dell'offerta più vantaggiosa;
   ((* endif *))
\item[VISTA] la Legge 136 Art. 3 del 13/8/10 e il D.L. n. 187/2010 convertito nella Legge 
        n. 217 del 17.12.2010, che introducono l'obbligo di tracciabilità dei flussi 
        finanziari relativi alle commesse pubbliche; 
\item[VISTA] la disponibilità sul Ob. Fu. (Funzione-Obiettivo) ((( pratica.stringa_codf ))); 
\item[VALUTATO] congruo l'importo presunto di gara;
((* if pratica.str_oneri_it *))
\item[RILEVATO] che nel caso di specie gli oneri per la sicurezza sono pari a ((( pratica.str_oneri_it )));
((* endif *))
\item[VALUTATA] la necessità di provvedere all'acquisizione come indicato in oggetto;
\end{list}



\begin{center}
DETERMINA
\end{center}

\begin{list}{VALUTATA}{}
\item[Art.~1:] di nominare, quale responsabile unico del procedimento, in base 
           all'Art. 31 del D.Lgs 50/2016 e s.m.i. il Dr./Sig. ((( pratica.rup ))),
           il quale possiede le competenze necessarie a svolgere tale ruolo; 
\item[Art.~2:] di indire una procedura negoziata previa consultazione di almeno cinque operatori
           economici individuati fra quelli abilitati
	   sulla piattaforma del MEPA mediante
           Richiesta di Offerta, ai sensi dell'Art. 36, comma 2 del D.Lgs. n. 50/2016 e s.m.i.
           per la Fornitura/Servizio/Lavoro: ((( pratica.descrizione_acquisto ))) da affidare con
           il criterio %
   ((* if pratica.criterio_assegnazione == 'prezzo.piu.basso' *)) %
del prezzo più basso;
   ((* else *)) %
dell'offerta più vantaggiosa;
   ((* endif *))

\item[Art.~3:] di fissare nella misura di ((( pratica.str_costo_it ))) l'importo presunto di gara%
((* if pratica.str_oneri_it *))%
, di cui ((( pratica.str_oneri_it ))) per oneri di sicurezza non soggetti a ribasso%
((* endif *));

\item[Art.~4:] di approvare il Capitolato d'Oneri;

\item[Art.~5:] di dare atto che l'importo necessario è a carico della/e Funzione-Obiettivo ((( pratica.stringa_codf ))), ((* if pratica.cup *)) CUP ((( pratica.cup ))), ((* endif *)) Cap. ((( pratica.capitolo ))).
\end{list}

\vspace{0.5cm}

\begin{flushright}
\begin{minipage}[t]{6cm}
\begin{center}
Il Direttore \\
((( pratica.titolo_direttore ))) ((( pratica.nome_direttore )))
\end{center}
\end{minipage}
\end{flushright}
\end{document}
