%% Template: progetto-tm40k.tex. Version 1.0

((* include 'header.tex' *))

((* if provvisorio *))
\watermark{\put(150,-300){\rotatebox{45}{\Huge P~R~O~V~V~I~S~O~R~I~O }}}
((* endif *))

\begin{document}
\topaddr

((* if debug *))
\begin{quotation}
	\textbf{DEBUG:} template = \texttt{progetto-tm40k.tex}
\end{quotation}
((* endif *))

Pratica N. ((( pratica.numero_pratica )))



\begin{flushright}
Al Direttore dell'Osservatorio Astrofisico di Arcetri
\end{flushright}

\begin{center}
\framebox[\linewidth]{%
\begin{minipage}{0.9\linewidth}
PROPOSTA DI AGGIUDICAZIONE PER AFFIDAMENTO DIRETTO ai sensi dell'art. 50, comma~1,
lett.~b) D.Lgs. 36/2023 per l'acquisto di
((( pratica.descrizione_acquisto )))
\end{minipage}
}


	IL RESPONSABILE UNICO DEL PROGETTO (RUP)
\end{center}

In relazione alla procedura di affidamento indicata in epigrafe 


\textbf{VISTO~}
il progetto di fornitura autorizzato dal Responsabile dei Fondi;


\textbf{VISTA~}
l'autorizzazione a procedere all'acquisto del Direttore di Struttura;	


\textbf{CONSIDERATO~}
che all'esito di informale e preventiva indagine di mercato,
si è individuato nella società (((pratica.fornitore_nome))),
con sede legale in (((pratica.fornitore_sede))), Codice Fiscale
(((pratica.fornitore_codfisc))) , il migliore Operatore Economico in
grado di assolvere all'esecuzione dell'appalto in oggetto, in quanto:

\begin{itemize}
\item[-] l'offerta da esso presentata si è rilevata plausibile e conforme ai
valori di mercato;

\item[-] tale Operatore Economico vanta una solida e riconosciuta competenza nel
settore di riferimento;
\end{itemize}


\textbf{VISTO~}
il D.Lgs. 36/2023, e in particolare l'art. 50, comma 1, lett. b) , che
consente l'affidamento diretto per contratti di importo inferiore alle
soglie previste;


\textbf{CONSIDERATO~}
la necessità di garantire il principio di economicità, efficienza,
tempestività e proporzionalità, nel rispetto dei principi di rotazione
previsto dall'art. 49 del D.Lgs. 36/2023 e del principio di trasparenza
di cui all'art. 20 del D.Lgs. 36/2024;


\textbf{CHE~}
conseguentemente è stata avviata una procedura diretta a provocare una
formale offerta da parte del suddetto O.E., confermativa o migliorativa
della precedente e, per il tramite di detta procedura, si è provveduto
a richiedere all'O.E. le dichiarazioni richieste dalla vigente normativa
in materia di appalti pubblici;


\textbf{PRESO ATTO~}
che l'O.E. ha, tempestivamente, depositato la propria offerta formale,
((* if pratica.conferma_migliora == 'migliora' *)) migliorativa
((* else *)) confermativa ((* endif *))
della precedente (Offerta: Euro ((( pratica.costo_netto )))
IVA esclusa)  e ha allegato i documenti richiesti;


\textbf{VISTE~}
le risultanze a seguito delle verifiche avviate a carico dell'Operatore
Economico, dalle quali non emergono elementi ostativi all'affidamento;


\textbf{VERIFICATO~}
che gli obb.fu. assicurano copertura al quadro economico dell'affidamento
in oggetto, come da ultimo confermati all'atto della sopra menzionata
approvazione del progetto;  



\begin{center}
PROPONE
\end{center}

al Direttore dell'Osservatorio Astrofisico di Arcetri, di procedere
all'adozione di determina di affidamento, ai sensi dell'art. 17, comma
2 e dell'art. 50, comma 1, lett. b) del D.Lgs. 31 marzo 2023 n. 36, per
l'acquisto di (((pratica.descrizione_acquisto))) a favore della società
(((pratica.fornitore_nome))), con sede in (((pratica.fornitore_sede))),
Codice Fiscale (((pratica.fornitore_codfisc))), per l'importo da essa
offerto di Euro (((pratica.costo_netto))) IVA esclusa.


Firenze, (((pratica.data_proposta)))


\end{document}
